﻿# 指定したフォルダの画像を圧縮してepubファイルを生成するプラグイン

## スイッチ

* input-dir 生成元のディレクトリのフルパス。このフォルダにある画像を圧縮してepubファイルにする。
* cover-image (省略可能) 表紙画像のファイル名を指定する。ディレクトリを含まないファイル名のみを指定する。また、このファイルは input-dir 内に含まれていなければならない。省略した場合はディレクトリ内のファイル名順で最初に見つかった画像を表紙画像にする。
* page-spread (省略可能、複数回設定可能) ページ方向を明示的に指定する場合に設定する。画像名とページ方向 ("left" or "right") をカンマ区切りで指定する。

## page-spread スイッチについて
通常、1画像1ページで左右交互に配置されるが、特定のページを明示的に左右いずれかに配置する場合に
このスイッチを指定する。
遊び紙などの白紙ページの画像が存在しない場合、このスイッチをつけて左右が途中から狂わないようにする。

設定例)  
--page-spread 003.jpg,left --page-spread 004.jpg,left --page-spread 010.jpg,right 

page-spread スイッチは複数回指定できる。
上の例では、3ページが左側、4ページも左側に配置される。
見開き表示した場合に3ページからめくると右半分が空白になって左側に4ページが配置される。
以降は通常通り左右交互に配置され、9ページ (右側)、の左半分が空白になり、10ページが右側に配置される。

